\section*{Aufgabe 4}
\textbf{a)}\begin{itemize}
	\item Umwandlung in den $YC_RC_B$-Farbraum
	\item Farb-Subsampling
	\item Diskrete Kosinustransformation
	\item Quantisierung
	\item Kodierung der Koeffizienten
\end{itemize}

\textbf{b)} Über die Formel 
\begin{align*}
	\begin{bmatrix}
		Y \\ C_B \\ C_R
	\end{bmatrix}
	\approx
	\begin{bmatrix}
		0 \\ 128 \\128
	\end{bmatrix}
	+
	\begin{bmatrix}
		0,299 & 0,587 & 0,114 \\
		-0,168736 & -0,331264 & 0,5 \\
		0,5 & -0,418688 & -0,081312
	\end{bmatrix}
	\cdot
	\begin{bmatrix}
		R \\ G \\ B
	\end{bmatrix}
\end{align*}
können die RGB-Farbwerte in $YC_BC_R$ umgeformt werden. Die Matrixrechnung kann man mithilfe von Octave erfolgen. Daraus ergeben sich die Werte: \newline
1. (Y, $C_B$, $C_R$) = ($144$, $120$, $54$)\newline
2. (Y, $C_B$, $C_R$) = ($120$, $193$, $96$)